挑戰龍頭亞馬遜，微軟與 SpaceX 合作推出太空雲端服務

近年全球雲端服務市場蓬勃成長，科技大廠微軟（Microsoft）也將雲端事業視為首要轉型目標，現在更將戰場伸向太空。10 月 20 日，微軟宣布與企業家馬斯克（Elon Musk）創辦的太空運輸公司 SpaceX 合作，將全球雲端延伸到太空，來勢洶洶挑戰雲端龍頭亞馬遜（Amazon）。

微軟週二發新聞稿表示，計劃結合 SpaceX 的太空技術資源，將 Azure 雲端運算網路連接到 SpaceX 旗下衛星網路服務 Starlink，讓新的 Azure 模組化資料中心（Azure Modular Datacenter，MDC）能夠使用高速、低延遲的衛星寬頻（Satellite Broadband）。

數週前，微軟宣布推出名為 Azure Orbital 的衛星資料處理服務，可將資料透過衛星通訊傳遞到雲端。另外，值得注意的是，今年 6 月，亞馬遜成立全新太空業務部門，加速推動航太和衛星技術創新，客戶包括太空科技公司 Maxar Technologies 和 Capella Space，幫助它們管理來自衛星的資料，顯示兩大雲端巨頭之間的競爭日趨白熱化。

分析師預測，大約 2030 年時，全球太空雲端服務的總營收預估可達 150 億美元，較目前高出數倍之多。

根據市場研究機構 Canalys 7 月 30 日發布的報告，2020 年第二季，全球雲端基礎設施服務市場規模年增 31% 至 346 億美元，再創歷史新高。其中，亞馬遜 AWS 以 31% 的營收市占率位居龍頭，其次是微軟 Azure 的 20%，Google Cloud 以 6% 名列第三。

微軟週二股價小幅上漲 0.20%、收 214.65 美元，年初以來大漲 36.11%，遠優於大盤標普 500 指數同期上漲 6.57%。追蹤雲端運算公司表現的 Global X 雲端運算 ETF 和 First Trust 雲端運算 ETF，年初截至週二收盤，股價分別勁揚 62.63%、 36.92%。

Tesla 自從配股就唔識升 得跌以前SpaceX既消息都會升吓 宜家

阿里雲呢
點反擊好

兩間奶共公司

光頭佬有blue origin